可唔可以教一教我計愈期罰息

例如我借左錢
每月還款10000
5000本 5000息

年息就當係24% 月息即係2%

罰息就以日計

第一個月係唔係:
10000 * 2% * (12/365) 定係 5000 * 10000 * 2% * (12/365)

另外第二個月係
罰息 + (5000+5000) * 2% * (12/365) 定係 罰息 + (10000+10000) * 2% * (12/365)

即係想問罰息係以本金定係本息再乘罰息?

例如我借左錢
每月還款10000
5000本 5000息

年息就當係24% 月息即係2%

罰息就以日計

第一個月係唔係:
10000 * 2% * (12/365) * 30日 定係 5000 * 10000 * 2% * (12/365) * 30日

另外第二個月係
罰息 + (5000+5000) * 2% * (12/365) * 30日 定係 罰息 + (10000+10000) * 2% * (12/365) * 30日

即係想問罰息係以本金定係本息再乘罰息?

overdue interest rate 未必同interest rate 相同ga wo

你overdue既係installment
所以係installment amount 做base來計

sorry 想問問即係本加息 剩息 定係本金剩罰息only

剩餘本金 * (罰息年利) / (365or360) = 日罰息 * 日數 = 總罰息

罰息年利唔一定=借錢年利
仲可能有固定罰款(手續費)